收到通知做陪審員

好期待 唔撚洗返工

可能有屍相睇

下下個月就係
等唔切

辛苦過返工
(我無得做)

點會呀
有津貼又有有薪假

去到抽中再被揀中先算啦

點申請？

唔抽中都起碼有一日

如果你係大學生大專生

就應該會有信寄黎

話時話
如果一早請咗假
前一日check到無案審
係咪都要返工架

做完之後好快比公司炒

收到信就同公司講定
去抽前一日上網check睇下洗唔洗去
要去既話就個日準時去High Court, 去到一開始要聽一輪簡介講下陪審員要做乜
跟住就睇下當日有幾多個庭要開審就去抽簽, 去勻咁多個庭都抽唔中就自動免役兩年, 之後就好去返工啦
利申: 中左, 個日得兩個庭開審, 抽簽都搞左成個朝早

如果抽唔中你 下午就走得
有無信證明你去過？

到時拎返掛號信同printscreen返High Court要你去抽簽個notice俾返HR就得掛
到時你可以問返d staff睇下有無咩證明俾到你
因為上次抽中左唔知個抽唔中個d係點處理

睇過

唔係大學畢業係唔係冇機會中?

點解

個樣太咸濕

做完陪審員啲公司會求其作個理由炒你

試過中過細case 運毒 得6日 不過好爽

做陪審員期間係唔係要住宿舍?

冇得上網用電話?

悶撚到仆街啊
利申：中學老師講

聽到一半狂放蚊會點

大專都有既咩？

早幾個禮拜收到信以為有得做好興奮，點知只係confirm地址

我u grad左成年都無信 confirm wo

中過兩次，一次係無案一次抽唔中 。

樓主本身做緊咩行業工

陪審員之間可唔可以扑野

扑左會爆炸

我係香港得小學學歷record頂收到信

個幻想好正ga 唔使返工返屋企幾日係果度夜晚又冇乜野做 遇到個岩嘅仲唔

強姦案

夠膽炒真係可以告番你公司

抽籤個日要著全套西裝出席？

又係你個五毛

話告就告到咩，依家d公司好撚陰濕，大把藉口嚟炒人，就算唔炒都可能玩針對...

以前畀人抽過做陪審員嘅巴打有無類似經驗分享下? 可以點更保障到自己唔好畀公司玩針對?

咁辯方就唔會反對啦

個陣搞要去七仔買三十個印花先申請到

利申：做過六次

公務員冇得做架咩

求事後report

事後包膠ok?

Top-up有冇得做？

睇你做咩位

抽中先係lo

求解答，今個月中咗去抽籤

乜咁啱，我中小學都有幾個老師中hello kitty案

之前有個護士抽中左，醫院唔放人
搞到署長要上庭比法官屌

好似係執法同司法部門既職員唔可以做陪審
其他都得

等幾耐先有做

jjj

你地畢左業幾耐抽到有得做?

前兩個月收到信，唔記得覆而家搵唔番
有冇得叫佢再寄架

調轉講
著小背心踢拖係咪有較大機會俾雙方律師reject?

1. 怎樣才能做陪審員？

根據《陪審團條例》，任何21至65歲的香港居民，只要有良好品格、精神健全而沒有聽覺或視覺的損傷等情況、以及語言能力足以明白法律程序，便有資格成為陪審員。

合資格人士會被人事登記處處長納入陪審員名單，並獲通知。

陪審員不需要是法律專才，若遇上法律論點，會由主審法官作指引。

法例並沒有規定陪審員的學歷，但由於陪審員需有一定語文能力，法律改革委員會便曾指出，現時行政措施把未達中七或以上學歷的人士排除在名單中。不過，由於法例沒有規定，有網民曾表示即使未達中七程度亦被抽中。

作為陪審員是社會責任，所以必須公正。如在大角咀幼子弒雙親案中，法官便提醒陪審團不要因痛恨兩被告或同情死者而感情用事。

2. 可免出任陪審團的職業

由於出任陪審團是社會責任，一般而言是不會獲得豁免。但條例規定，部份人士可豁免出任陪審團，如：

行政會議或立法會議員
法官
律政司、法律援助署、破產管理署或知識產權署服務的公職人員
在香港警務處、廉政公署、海關、消防處等執行職務的公職人員
實際執業的大律師及律師，以及其文員
註冊醫生、牙醫及獸醫
報章編輯
神職人員
全日制學生
由於成為陪審員有法律責任，所以陪審員若缺席亦會被罰款。

3. 陪審團有假期及津貼？

上班族可能擔心成為陪審員會影響上班。但根據《陪審團條例》，任何僱主不得因僱員擔任陪審員而歧視他們，一經定罪，最高可被判罰款25,000元及入獄3個月。

所以打工仔因擔任陪審員而要請假，相信僱主亦無法因此拒絕。

出任陪審團的人士亦可據條例獲發每天725元的津貼，不足一天亦作一天計算。在許仕仁案中，由於陪審團壓力不少，共審113日，法官麥機智決定發放雙倍津貼，按當時每天410元津貼而言，每名陪審員總共可獲92,660元。

4. 陪審員審訊期間與世隔絕？

陪審員退庭商議時不會有其他人在場，只會根據庭上的證供而對案件作出裁決。

根據「刑事審訊陪審員指引」，在審訊期間，陪審團成員之間，只可以在陪審員休息室範圍內討論審訊內容，但不得跟家人、朋友或其他陪審團成員以外的人談論；審訊完畢後亦不可與任何人士，包括記者及傳媒，談論審訊內容或陪審團商議的情況。

為了令裁決公平公正，陪審員需到陪審員餐廳及陪審員休息室用膳，亦有專用電梯，應避免在電梯內談論案件內容。

是咪藐視法庭

我都好想做，幾時先到我

出任陪審團的人士亦可據條例獲發每天725元的津貼，不足一天亦作一天計算。在許仕仁案中，由於陪審團壓力不少，共審113日，法官麥機智決定發放雙倍津貼，按當時每天410元津貼而言，每名陪審員總共可獲92,660元。

一日得7 百幾，一半人工都冇，仲要請AL
唔怪得知咁多人不了

你要幾撚蠢先講得出呢句野

唔洗，普普通通咁著就得。只係唔著得拖鞋短褲

會扣AL?
告得

一係放無薪假一係扣有薪

有法庭信唔係可以大條道理請有薪咩

見你著曬老西咪一樣可能覺得你奇奇怪怪咁reject你
普普通通咁著就得啦

你想做就係

好想做

炒囉屌你 順手報政府工博有做過陪審員有so

公民責任你真係識條鐵

坦白講唔多想做, 尢其是只係為左翻少日工更加唔想

你個決定隨時害左人地一生

鬼唔知因為做陪審團而炒人係犯法
但私人公司有乜係做唔出
話郁就郁, 作個理由炒你冇仇報

點解會係害唔係幫？

其實由今年開始已經加到$830/日

法庭會俾津貼你，公司唔會出糧俾你，除非你想用自己d有薪假，你唔係以為法庭又出錢，公司又出糧俾你拿兩份糧做陪審員下化 ?

係唔係要拎 no paid leave 去做， 一係扣AL

假膠?

想全職做陪審員

真心過程好撚悶
個$830唔易賺架

no paid leave

的確係可以收兩家茶禮，自己搵新聞啦

做過一次 之後免疫十年 單case半日完左 係判決個老人家係咪自然死亡 個翻譯係咁話審呢d之後十年唔會再召你執到
不過去到都仲要抽的 未必中 唔中就即走 我當年最後一個中

你去到如果當日無case 需要陪審團的話即時解散

留名睇樓主通宵討論

係咪大學一畢業就會入候選名單

建議樓主睇完十二怒漢先去做

告得你老細

有ot

做陪審員係拎兩份糧
公司唔可以因為咁而迫放無薪或扣AL
而係人工照出而且唔扣AL

可以無原因反對

各方律師有唔知幾多次否決權
天琦案就有個本土派俾控方reject咗

阿john講好有說服力

咁當日陪審團人工咪賺咗？

連登咁多小朋友，成班都未見識過私人公司嘅陰濕招，以為告間公司好易咩

冇你奴性咁重姐

公務員做就惡晒
私企，夾定上司點傾啦

好心提醒私人公司好陰濕，你就話人係奴性 on撚99

冇人工的

無人工

唔識睇英文 不了

好似最少要degree holders 先有份

IVE仔死埋一便

呢個post有幾多ive仔一廂情願以為自己會有份被抽？

係咪有種返學攞病假 驚醫生唔開醫生紙既感覺

記得判個撚樣有罪

咁都有優越感

樓豬本身咩學歷
你就筍啦

點解呀

有d案如果連登仔做陪審團審都唔洗審
強姦案一定無罪
青年同老人家打鬥 青年一定無罪

抽到都唔一定揀中

有同事中過陪審，審犯毒，做左七日
無咩壓力就袋五千幾

連做陪審團都your face your fate

當日唔一定需要陪審
利申 試過

1. 怎樣才能做陪審員？

根據《陪審團條例》，任何21至65歲的香港居民，只要有良好品格、精神健全而沒有聽覺或視覺的損傷等情況、以及語言能力足以明白法律程序，便有資格成為陪審員。

即係唔係大學生都有機會做

哇唔講仲以為為了司法而少返一日工, 會為公司帶來龐大損失, 令到公司要炒你魷魚

應該係公司發覺你返少日為公司慳左好多，所以炒你呢個超級蛀米蟲

咁你放個病假定年假都一樣效果㗎喎

起碼中英文以前a level或者而家dse合格先啦

比你你會唔會起IVE仔當中揀？

lm

唔係大學生=IVE仔

我有咁講過咩？

你個豬腦點下呢個結論？

你係ive仔？

法官大人

我反對

有冇人知道海外學位受唔受嫁？

個法官又真係幾機智

如果係外國做緊野會唔會被邀請做陪審

利申 degree後已收過信

你知唔知點解要有陪審員

咁應該係控方反對
樓豬係似婦團撚

我見佢無寫話一定要大學生, 你就仆唔切出黎話唔揀IVE仔

不過你都估錯, 我呢D讀唔成書連IVE都無

一世都無得做

上庭就上庭啦.
被告

如果曾經向政府報過住址唔喺香港就唔會搵你

跟邊個部門record?

入境，網上應該有表

2015年尾中過 兩年半之後黎緊四月中又中

屌你老母

之前抽中過 有好多廢中廢老都話自己唔識字做理由豁免唔洗做

係佢自己聲稱捐過款俾本民前申請退出
似玩野

大專生都有架咩 咁ive仔點聽得明

護士唔係公務員